%@metapost:Amsubnov2009.mp
%@Titre:Amérique du sud -- Novembre 2009
Simon (S) joue avec son cerf-volant (C) au bord de la plage. La
ficelle [SC] est déroulée au maximum et elle est tendue, elle mesure 50~m.

\compo{1}{Amsudnov2009}{1}{%
\begin{Enumerate}
\item La ficelle fait avec l'horizontale un angle
  $\widehat{\text{CSH}}$ qui mesure 80 \degres.\\
 Calculer la hauteur à laquelle vole le cerf-volant, c'est-à-dire $CH$
 (on donnera la réponse arrondie au mètre). 
\item Lorsque la ficelle fait avec l'horizontale un angle de
  40~\degres, la distance $CH$ est-elle la moitié de celle calculée au
  1. ? Justifier la réponse.
\end{Enumerate}}